[廣東歌] 香港流行音樂討論 (1)

召集所有聽廣東歌既巴絲
一齊傾下廣東新舊歌，新碟舊碟，share廣東歌資訊

支持方皓玟新歌
還要去過生活

希望樂壇老屎忽快d落台

一人一首廣東歌賀新壇
我先 twins既 大紫大紅

手機響鈴來留名

留明

劉明一身蟻

好懷念
手機嚮鈴來留名

今日903報榜得荒唐一首係新上榜

aga fans 留名

即是點

兩首重新上榜一首新上榜

今個星期聽番 Ten days in the madhouse

香港唱片商會銷量榜 Week 47 @ 2016.11.26
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱

01 / New / 01 / GINADOLL Concert Live / AGA
02 / 04 / 02 / 你的名字。 / RADWIMPS
03 / 05 / 04 / THE PLAYERS / 陳柏宇
04 / New / 01 / 24K Magic / Bruno Mars
05 / 01 / 05 / Joanne / Lady Gaga
06 / Re-Entry / 08 / 哥哥的歌 / 張國榮
07 / 10 / 03 / 黃凱芹 x 王憓 此時情音樂會 / 黃凱芹
08 / 03 / 03 / Hey Mama! / EXO-CBX
09 / Re-Entry / 06 / Fantôme / 宇多田光
10 / Re-Entry / 12 / 自傳 / 五月天

Aga

屌你雨狗條撚樣都響度

係 入去屌7佢 佢不時會唱下歌

張敬軒係血啃在喉中巴打

即係點 唔敢click入去

陳柏宇場Show

留名

態河飯

睇左幾多場呀

有入呀

條友仲睇死呢邊多cd rom
話我地呢邊班人遲早番高登喎

用返舊名 繼續支持小明

要入十強呀你是你本身的傳奇！

山林道

沒有你 我什麼都不是

G奶

原來咁快廿強

今年投左歌曲先
聽日開始投

Aga唔是聽live的

新歌正野

Aga應該係新一代賣碟比較好果堆

呢個組合

係呀

始終eason同千嬅都有一班死忠

雖然我都係eason死忠 但我冇投到

今年投小明

Round2 投左你是你本身的傳奇

已投

我都係

幫小明起機

留個明先
呢排煲緊舊歌
70 年代開始個啲
好撚有味道

唔太洗諗，得我的志願同上面個首想投

我主要係小明vs小塵埃

原來李克勤首一個都不能少都收左皮

點解冇雙雙

係囉，首歌同歌手都其實唔錯

搞到有d想投俾獨一無二

想投hocc / 羅賓

但感覺上雙雙真係無咁紅

Joel竟然岩我的志願

送禮班fans都唔會係聽狗娘衫既人啦

繼續支持

我諗佢地忠實fans少 所以Aga同gin lee fans 合作推呢首

集中票源
一首拎獎兩家著

票投陳柏宇

許廷鏗會同吳若希會出合作歌

識Do

諗左陣都係

AGA同Gin Lee，真心正

round1投左四不像
round2支持小明

係估唔到shiga同埋衛蘭都入唔到
本身以為會入一首
感覺華納今年除左 Dear Jane 外 其他人都係被hea

知己2.0

合作歌，應該唔係合唱

失戀的意義、一走了之真係hit唔到…

有人共鳴
鐘意個mv同曲風

穿花蝴蝶、舊街角起碼廿強值得佔一席位掛
四不像都係...

舊街角 click rate 都ok啊
shiga啲人氣跌得好誇張

其實幾有趣
fans club話投愛情小品 phil自己話投一雙手
但係最後係有人共鳴跑出

街客覺得有人共鳴最好聽

而家係JW、欣宜、Gin Lee、AGA爭上位咁

仲有林欣彤首懸崖花又係hit唔起

但mag個隻真係好聽
可能轉左細公司無宣傳

票投陳柏宇！

百姓

moody me隻碟

係唔撚係呀竟然冇獨一無二

矛盾一生上年既咁都有

獨一無二我覺得唔太hit

上年太遲plug 所以計今年

首歌跨年左 舊年好似都有入二十強
睇 youtube click rate 今年年頭升得好快

希望五強有小明同埋jason
不過覺得兩個入得一個

希望五強係：
山林道
女神
你是你本身的傳奇
沒有你我什麼都不是
四季

最唔想入：
矛盾一生 百姓

totally agger

J.Arie出左新歌，kkbox獨家

agger

其實對沒有你我什麼都不是冇乜感覺
如果佢係其他歌入圍就好

Completely agger

香港唱片商會銷量榜 Week 48 @ 2016.12.03
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / 01 / 02 / GINADOLL Concert Live / AGA
02 / 02 / 03 / 你的名字。 / RADWIMPS
03 / 04 / 02 / 24K Magic / Bruno Mars
04 / New / 01 / beGin and more / Gin Lee
05 / 05 / 06 / Joanne / Lady Gaga
06 / Re-Entry / 07 / Day Breaks / Norah Jones
07 / Re-Entry / 02 / Nobody but Me / Michael Bublé
08 / 03 / 05 / THE PLAYERS / 陳柏宇
09 / 08 / 04 / Hey Mama! / EXO-CBX
10 / 06 / 09 / 哥哥的歌 / 張國榮

AGA

新一代銷量天后

佢新碟我最鐘意我愛你夠貴 可惜佢唔派

itunes都上左架

小明 x after 10

【Christopher Chak × 荒木毬菜】

因為對華語音樂的喜愛，日本獨立音樂人 @山川大海 與 @荒木毬菜 (Marina Araki)曾於網上平台分享多首改編自中文經典歌曲的日語作品，並獲得不少支持者。
荒木毬菜今次首度推出以翻唱香港作曲家 @澤日生ChristopherChak 作品為主題的數碼迷你專輯，六首廣東歌旋律全部由山川大海以日語重新填詞，他亦包辦大部份作品的編曲及製作。
"蝸牛"(原曲: 陳奕迅“任我行”)由澤日生鋼琴編曲。
Photo: Shiori Kawano

Available on KKBOX:

bonus track:
“蝸牛 (カタツムリ) Dreamy Acoustic Version [原曲: 任我行 (陳奕迅)]”

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

荒木毬菜 《澤日生作品選˙日語版》

(Marina Araki sings Christopher Chak)

1. 蝸牛 (カタツムリ) Acoustic Version [原曲: 任我行 (陳奕迅)]

2. 東京鐵塔 (東京タワー) [原曲: 獨家村 (謝安琪)]

3. 春夏秋冬（春夏秋冬）[原曲: 富士山下/愛情轉移 (陳奕迅)]

4. 遺失物（記憶の落とし物）[原曲: 鍾無艷 (謝安琪)]

5. 善意謊（善意の嘘）[原曲: 搜神記 (容祖兒)]

6. 溫水青蛙 (茹でガエル) [原曲: 一絲不掛(陳奕迅)]

7. 蝸牛 (カタツムリ) Dreamy Acoustic Version [原曲: 任我行 (陳奕迅)]

【Cristopher Chak × 荒木毬菜 アルバムリリース】

C-POPへの興味をもとに、音楽プロデューサーの山川大海と歌手の荒木毬菜は、インターネットを中心に何曲ものC-POPを日本語でカバーし、その結果、大勢の中国ファンに支持されるようになる。
今回香港トップ作曲家のChristopher Chakさんのデビュー十周年を記念して、彼の作品を日本語でカバーしたミニアルバムをリリース。
広東語オリジナルの六曲は全て山川氏が日本語作詞と大半のアレンジを担当し、ボーナストラックの「カタツムリ」（原曲：香港トップ歌手Eason 「任我行」）はChristopherさん自身がピアノアレンジを担当した。
Photo: Shiori Kawano

Available on KKBOX:

bonus track:
“蝸牛 (カタツムリ) Dreamy Acoustic Version [原曲: 任我行 (陳奕迅)]”

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
荒木毬菜 《澤日生作品選˙日語版》

(Marina Araki sings Christopher Chak)

1. 蝸牛 (カタツムリ) Acoustic Version [原曲: 任我行 (陳奕迅)]

2. 東京鐵塔 (東京タワー) [原曲: 獨家村 (謝安琪)]

3. 春夏秋冬（春夏秋冬）[原曲: 富士山下/愛情轉移 (陳奕迅)]

4. 遺失物（記憶の落とし物）[原曲: 鍾無艷 (謝安琪)]

5. 善意謊（善意の嘘）[原曲: 搜神記 (容祖兒)]

6. 溫水青蛙 (茹でガエル) [原曲: 一絲不掛(陳奕迅)]

7. 蝸牛 (カタツムリ) Dreamy Acoustic Version [原曲: 任我行 (陳奕迅)]

2016.12.04 許廷鏗 Live Music Party - 羅生門 ( 林欣彤合唱 )

其實mag真係幾好
英皇獎佢投閒置散左幾年搞到佢霉哂

叱咤我覺得dj,jw,sm,欣宜同偽毒入5強...

已投小明

已投山林道

已投小明X2

不過估唔到小塵埃卜卜卜入到最後20強
希望以後更進n步

公司無銀問題

我錯 - J.Arie

「YouTube 香港2016年度十大熱門本地音樂影片排行榜」名單：

第1位
Dear Jane《哪裡只得我共你》 Official MV

第2位
林奕匡《一雙手》

第3位
Gin Lee《雙雙》MV

第4位
謝安琪《山林道》 Official MV

第5位
鄭欣宜《女神》Official MV

第6位
JC《說散就散》Lyrics Video

第7位
Dear Jane 《經過一些秋與冬》Official MV

第8位
何雁詩《最真心一對》 (劇集《EU超時任務》主題曲）

第9位
JW《多少年》 Official MV

第10位
吳業坤《百姓》 Official MV

真係呢十隻紅嘅
係咪高質就見人見智

有機拎十大

屌個死肥婆

收到風上面有人話AGA FANS唔多

LM

J.Arie 算唔算係太陽娛樂版既吳若希鄭俊弘
成日唱電影插曲
不過佢高汁好多

[old news咗未] 牙醫過檔華納

嘩屌

christopher chak D歌原唱好聽好多

同意

上面

終於走
唔洗再唱主題曲

上隻碟啲主題曲

睇個歌list已經覺得條友無心做音樂

11首歌有6首主題曲
希望下張會好啲

過左青春頌果年好似上左樽頸位咁

就算唔係主題曲都唔覺好聽…

Dear jane 應該入唔到

五強應該係kay 女神 小明 偽毒 同 jw

支持自己同張敬軒

鬼叫佢留響垃圾星夢

叱吒我最喜愛的歌曲五強
女神
山林道
矛盾一生
你是你本身的傳奇
沒有你，我什麼都不是
個人極度滿意呢個五強

Yeahhhhh

過左都唔覺會有咩分別
佢唱首首都一樣

竟然踢走到偽毒 好感動

今年歌曲五強好好
希望男女歌手同組合都係

最女會唔會又係容謝楊何鐵票

柏宇係咪有機攞最男

男金都有

張敬軒播放率高好多喎

成功送小明入五強

男金俾錢就有唔係投票，呢d靠關係既獎唔駛咁緊張

佢把聲同唱腔

會唔會最尾係矛盾一生贏 最唔值得拎係呢首
好想小明拎到最歌

我估美極會贏

終於唔駛鳩唱主題曲

陳廣偉

我覺得單新聞未必真

諗起春卷又拎女金真係 寧願gin lee 或者 欣宜拎，成績突出咁多

除左矛盾一生 其餘四首都OK

假嚟講都作得幾真

Subway真係subway?

我覺得今年會俾至尊碟佢而唔係女金

又幾意外,d mk歌走哂

佢今年雙料
至尊碟佢贏成百次

你有無睇播放率

where?

山林道

女神有十大
JW有女銅
Jason有男銀
小明有唱作金

最歌請投最有機會白果既山林道

個人覺得柏宇似陪跑, 5首入面矛盾一生佔先少少, 山林道女神傳奇三首機會均等, 但女神傳奇會佔先少少

牙醫

最新嘅叱咤數據係點

支持
最近我的志願同你在我在都唔錯
算有番以前青春頌既水準
留係TVB冇意義，唱劇集歌將自己定型仲害左自己

新歌痛醒我覺得都幾好聽
mv仲係自己做導演 其實佢有心做歌架

有資源既話邊個會無心機做歌丫
你估鄭俊宏個d真係好鍾意唱主題曲咩

有心但係今年都係唔值男銅
同佢青春頌嗰年差得遠
雖然張敬軒都唔值男金

所以男金一定係陳廣偉

去wiki睇返903播放率
陳廣偉冠軍歌其實唔多 不過全部最高都有頭四
男歌手獎三甲機會大
至於叱咤最喜愛男歌手機會就幾大啦 仲有100毛造佢喎

佢喺勁歌有五首冠軍 點都有機會喺tvb分到獎掛

香港唱片商會銷量榜 Week 49 @ 2016.12.10
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / 04 / 02 / beGin and more / Gin Lee
02 / New / 01 / 百姓 / 吳業坤
03 / 02 / 04 / 你的名字。 / RADWIMPS
04 / 03 / 03 / 24K Magic / Bruno Mars
05 / 01 / 03 / GINADOLL Concert Live / AGA
06 / New / 01 / Hardwired... to Self-Destruct / Metallica
07 / Re-Entry / 02 / 57th & 9th / Sting
08 / Re-Entry / 07 / Fantôme / 宇多田光
09 / 08 / 06 / THE PLAYERS / 陳柏宇
10 / 05 / 07 / Joanne / Lady Gaga

牙醫澄清左

咁柏豪個part又係咪流

做人係要識Do
我諗佢純粹係未完約先話唔跳姐
見佢呢兩年自己plug歌 自己拍mv
應該同星夢唔太岩key

糖妹 Kandy - 在這家 (Official MV)

小巧13號出EP
腎仔21號出碟

Shut up and take my money .jpg

古巨基二月出致敬哥哥翻唱碟

星夢一哥同(新)一姐包攬左kkbox頭兩名
睇黎坊間依然幾受落

繼續等

多得一哥個mv有(前)一姐加持

基仔小明艾粒

Alfred Shiga SG
其實真係好想SG有個5強

上年竟然係農夫入五強

今年冇得投羅力威、周柏豪

My little airport

你地有冇人用多一個acc投票?

腎仔 kay supper

拍乳x張太xSG
國腎x皇后xSG

其實佢開一場starhall都得掛
麥花臣當演唱會係E kids果啲level

利申 hater

Phil lam開紅館都得啦。。。使唔使咁屈就

唔係講笑下嘛

同埋麥花臣都賣$580，真係貴得滯
上年AGA麥花臣都係HK$400

其實係今年

謝安琪同goldEN都開麥花臣啦
有咩問題

又係果句啦
用坤哥做標準嘅話
真係個個開得紅館

phil 開紅館好奇怪

最好入phil同jason一齊開紅館

投左腎同小明
唔投濕扒因為覺得佢地入硬5強，投左小塵埃

腎仔+小明+kolor

咁唔係個個搞演唱會都唔諗住賣飛架嘛

我覺得音樂會同演唱會有分別
同埋果個實驗性質多啲

腎
aga
supper

究竟鏗鏗走唔走

係麥花臣開演唱會有咩問題
passenger黎香港咪又係麥花臣開

睇東張閪望訪問牙醫，佢企係肥圖隔離成個乖仔咁

一見到個肥字 馬上諗起欣宜

幾仲意麥花臣個場

麥花臣個場算係新歌手開演唱會，或者第一次開音樂會既歌手既跳板
睇過三次麥花臣，我鍾意可以同歌手夠close

同意我都係仲意呢點

聽日RubberBand個show出埋EP

一步一步好

Escape live section

今日中午會唔會公佈十強或十五強走勢呢

張敬軒，單丸同側田都係我最愛

JOOX有得聽小巧隻碟

小功隻碟真係必買，首不藥而癒

周爸爸x小明xSM

碟就一定買,係睇下會唔會出埋hi-res版

荒唐

我最鐘意強弱

強弱

Phil個演場會優先預訂已售罄

揀左自己心水的十大中文金曲，睇下中唔中

矛盾一生
月球下的人/獨一無二
只知感覺失了蹤
告別之前
山林道
女神
百姓
一雙手
記住忘記我
你是你本身的傳奇

今年多左好多女將

希望唔好再比eason joey啦

周國賢都冇？

今生不回家 推銷員之死

Gin入得半首歌���5強連影都無，公平咩，唔通香港無人欣賞���

手快quote 錯

今生不回家
四季
雙雙
獨一無二
女神
山林道
懸崖花
你是你本身的傳奇
風箏
只知感覺失了蹤

Phil演唱會加場2月9日

今年十大無理由無雙雙

903今年連十強走勢速報都冇直接出五強

廢事俾人洗票?

應該係

今年新人金邊個拎？係咪小巧 個人認為佢今年派台歌不論新舊人都冇對手

好似賣得唔錯 希望多啲人留意

903係
tvb可能係譚嘉儀或者谷微（應該係呢個名？）

星夢果堆自動填滿所有獎啦下化
隨時tvb頒獎禮都要迫大肚婆上水
塞3-4個獎俾佢安胎

今年祖兒返大陸開show
去唔到tvb頒獎典禮
期待睇下女歌手頒畀邊個

泳兒、欣宜、何雁詩

其實可以錄播既

今日公佈五強，好緊張

男歌手：陳奕迅、陳柏宇、周國賢、張敬軒、吳業坤
女歌手：容祖兒、謝安琪、何韻詩、方皓玟、鄭欣宜
組合：CAS、SM、DJ、Twins、農夫

Jason同爸爸都入
小明
Super Girls竟然輸畀農夫

Jason Kay CAS

Twins 仲有好多死忠

方皓玫

其實一路都有 係估唔到仲keep住投票姐
丁太fans都開始退落黎喇

農夫成日係電視出現嘛

鄭欣宜

有女神呢首歌整紅佢 其實合理
係lin登仔食野唔落美極啫

腎仔小明

老老實實,往年都會有1-2首係一睇就知大熱,
但今年真係5首都差唔多,無話邊首最高勝算,
真係好睇入場的係咩人多

圾坤如果有獎證明d 頒獎典禮質素

Super Girls其實預左輸,RubberBand 可惜D
同埋我好想小塵埃入到

唔係典禮問題 係fans問題啫
講903播放率 伸仔今年未必有獎
得fans喜愛男歌手個獎機會大

on9,Twins都入到5強

咁講fans數目既小塵埃又真係唔夠喱5組人多既

到底幾時先見到小塵埃同kolor齊齊入5強....kolor好似難好多

其實佢唱歌真係唔差呢.....我覺得

如果佢真係得呢個獎,真係唔關個頒獎禮事,純粹係投佢D人
不過睇播放率,佢首百姓又真係可能有十大

kolor出道果陣個勢好好,中間沉左之後就好難再起返

有無人諗過欣宜會拎晒兩個大獎加首十大

爸爸 kay

歌手角度黎講坤哥比腎仔更合格

係,同埋換人後風格稍變,d舊fans又唔係好留到

請綑綁式投票！
一票小明！
一票傳奇！

我會咁投

不怕抹黑，不傳耳語，不打飛機，不信民調，不告急，不配票，只要全投方皓玟同你是你本身的傳奇！

無Gin Lee
狂loop雙雙同月球下的人

好撚惡

講番歌曲
二揀一之下我會忍痛放棄小明投比廣偉

利申 : 有票

Begin and more隻碟

四季計AP一定至尊, eason唔到既係咪照頒

應該係啦
上年都係咁

幾時有頒獎典禮睇

最快又係新城啦
btw 大家點睇重建勁爆頒獎禮 唔再分豬肉？

兩首MK歌勢頭好勁 希望可以互相「界刂」票啦
隱世商人首歌唔係爆 但係好鬼襟聽

我都一定投比陳廣偉

利伸:我都有票

大定投小明
我都有票

想打一定

廣偉 同腎仔

2揀1 好撚難揀

廣偉

呢樣真，隻隻歌都質素

煩可寧

巴打你個名係咪都係今年新人
定係早幾年

今年反而幾期待，希望無豬肉分，不過賽果多數都保守

今年

【明報專訊】新城電台自朱明銳離職後，節目及主持人都進行大革新，節目執行總監劉婉芬及副總監程凱欣昨日透露年底《新城勁爆頒獎典禮2016》的全新安排。她們透露頒獎禮將於12月22日會展舉行，不再「分豬肉」，獎項數目由去年160個大幅度減至約60個，將會增強機制的透明度及重建頒獎禮的公信力。頒獎禮的全新機制有兩方面，首先將邀專業評審、DJ的意見、播放率加上網上投票作依歸，主要獎項同樣設男女歌手、唱作人、組合、樂隊等，分金、銀、銅三等級，另一部分特設「我最喜愛」系列獎項，設頒獎禮現場手機投票決定五大獎項：男女歌手、組合、樂隊、歌曲得主，望增加觀眾的參與度。

- See more at:

其實幾似903嘅制度 不過值得期待下嘅
現場投選嘅話男歌手會唔會係熊貓

冧友嘅話
睇電視台比賽果班觀眾一定會動員

羅力威
吳業坤
惠康弘

就是好例子

香港唱片商會銷量榜 Week 50 @ 2016.12.17
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / 03 / 05 / 你的名字。 / RADWIMPS
02 / 02 / 02 / 百姓 / 吳業坤
03 / 01 / 03 / beGin and more / Gin Lee
04 / 04 / 04 / 24K Magic / Bruno Mars
05 / 05 / 04 / GINADOLL Concert Live / AGA
06 / New / 01 / 101 / Dear Jane
07 / 06 / 02 / Hardwired... to Self-Destruct / Metallica
08 / 09 / 07 / THE PLAYERS / 陳柏宇
09 / 10 / 08 / Joanne / Lady Gaga
10 / Re-Entry / 04 / A LITTLE LOUDER / 小塵埃

最佳專輯
但各大頒獎典禮完全無影

THE PLAYERS

你隔離個post，兩個爭持得好激烈

成日有人插香港情歌泛濫，偏偏呢d心思之作少人理
明明舊年成堆人捧到juno上神枱 今年

上年個隻無買

有冇人聽過黎曉陽既歌 真心好聽但唔紅

利申非打手

今年tvb變番10首金曲未。。。老實講而家得番港台係正路

上上下下左右左右AB

我都估唔到開個POST會咁誇張
仆街啦 叱咤五強點投

J神
謝安琪

呢隻碟絕對高水準過羅生門

今年新城變返十首 tvb咩消息都無

港台啲歌曲獎就正正常常（上年好似真係得十首拎？）
但係啲男女組合獎多到無所適從
尤其某幾個長期比eason同埋joey book左咁

港台呢幾年都係11-12首 宣稱第十同第十一位同分
叱咤就一定十大
tvb呢幾年都係二十首

其實 Juno 係香港樂壇的遭遇都幾慘，不過因為佢係有錢仔，所以無人會同情佢。

同五強其中一位岩岩相反

幾鍾意聽請關掉手提電話同敗部

利申唔憎五強其中一位

不過要講多 haters，Juno 以前咪重多（或者依家都有唔少），重唔只係歌迷，大把歌手擺到明串佢，但佢從來唔會講太多，只係默默咁做。
其實歌都有得你唱 the haters gonna hate，講太多只會令憎你的人更加憎你。

但問心有時品味既野唔係有錢就培養到...

佢d歌好貼地...唱就算啦...等緊新碟

拾音社主唱 何柏誠 流星 (Official MV)

在過去的11月，何柏誠完成了“流星”EP的封套和三首MV的拍攝，他也在直播間和粉絲鄭重強調了他的個人EP是完全區別於過去拾音社的組合風格，包括形象，歌曲演繹等，EP裡有寫給好朋友的歌曲，還特意收錄了一首粵語歌曲。

大部份歌詞都係黑面曦作品

今年我最喜愛歌曲又轉左投票玩法

集中票源 票投陳柏宇

投完五強先改制，903

改咗啲咩

同問

投一票

現場當晚投五強入兩強
兩強歌手拉票再投一次

我覺得咁樣如果Jason或者傳奇入到兩強就好大機會拎到，佢哋個感動位一定多過矛盾一生同女神，Kay又應該唔出席

女神應該提早鎖定入最後兩強
因為五首歌得女神係投票前肯定唱到
到時欣宜上台拎獎喊兩喊 又多左人投佢
有啲擔心會害左佢

同埋多左個拉票環節
我覺得比五強歌手自己唱一次咪算囉

係囉 好想可以喺叱咤台上聽柏乳唱歌啊 十大又冇份 男金又冇份

女神個現場拉票有sm加乘

屌你903知唔知咩叫我最喜愛

連軒仔都叫人投柏宇

開多幾個account喳嘛

山林道mola

Jason
小明
Fama

健吾係咪癲左##fatc

佢到底有幾憎陳柏宇

痴撚線

佢又做乜鳩

這年，有好些人在說，陳柏宇做了很多年都應該要得獎。帶風勢者來了，那一秒我在想，陳柏宇是不是真的做得很好而沒有人看見呢？在演唱會上，觀眾如果期待他唱他十年前的歌，而他唱完之後說一句「其實我真係好憎呢Ｄ歌」，觀眾應該有什麼感覺呢？因為做得耐，就要畀獎佢，也許是「關愛座」風勢吧。所以，我好期待陳柏宇得獎，他自我那麼大，很快就會成為娛樂圈和娛樂版的另一件玩具，被大家先捧再殺。

柏宇邊撚到自大啊 傻撚咗？

近排手痕揀廣東歌聽
覺得李幸倪把聲好正
係咁loop佢

利申: 幾年冇聽廣東歌 冇睇好聲音

芝麻開門正到爆

佢憑咩話投票比佢嘅人係因為佢做得耐？
同埋憎唔憎啲歌又關咩事？

我鍾意永遠很近同陪你度過漫長歲月

謝安琪 Kay - 孤嶺花 (劇集 "巾幗梟雄之諜血長天" 主題曲)

側田Justin Lo - 2016 全新創作單曲 - 幸福止痛

即係當晚先再投兩強
利申：文盲

首歌唔差

本身已經好憎呢條撚屌，幾時自大
都唔知條友係咪同垃圾坤做過愛黎

死開啦射落海都唔輪到你個垃圾坤呀

tvb亂頒廿首真係破壞哂個傳統，以前真係覺得十大勁歌金曲係神聖的一個獎

佢朋友呀嘛

佢首黃絲主題曲好襟聽
無撐起雨傘咁重政治味

仲有快樂很慢都好正呀

應該問：健吾有幾愛吳業坤

會投兩次
第一次由五強揀兩強
第二次就二揀一

咁撚係最愛呀
如果我最愛嘅唔入兩強我投第二次黎把撚

如果好似上年咁，羅生門第二輪會唔會贏番

903真係on9架

ViuTV已經同商台斟掂喺出年元旦日直播成個《叱咤》頒獎禮，而且直播期間唔加插任何廣告

電視定app播
想錄左佢

好朋友
但係因為生錯性別得唔到朋友嘅愛
唔好周圍溝女啦伸仔

唔止平反到羅生門 那誰都有機會贏返
到時阿公個仔姓乜都得

subway

非常好

今年新城係咪無任何網絡/電視台直播？ 想睇下今年咩玩法

韓仔醜唔醜

新城霉到自己網站都係得聲音直播 ，j2就錄播

2017年都黎緊啦 無個直播叫人點睇你

用哂啲錢book大場
無錢安排現場直播
然後又無人入場
結果現場又無人睇
唔喺現場又睇唔到

唔好啦 佢地live分別好大

Wow~~~~~~~

但佢有最大既痕生銀行做backup，好過叱咤cheap到得asana做sponsor。不過無人入場就真，人地叱咤放飛最前果個區賣成千蚊一張，佢做四五百都無人要。

【東網專訊】《新城勁爆頒獎禮2016》將於本周四假會展舉行，本年度第一個頒獎禮未開始已傳出是非，有傳因一線歌手對頒獎禮意興闌珊、且新城今年評選準則有變，加上有爭獎風波，故由容祖兒及許志安為首的英皇及太陽娛樂旗下歌手傳全部以檔期問題缺席。至於陳奕迅、謝安琪、鄧紫棋、王菀之、胡琳等已向唱片公司表示不會「玩」。

故今年只得一眾新勢力歌手如李幸倪（Gin Lee）、AGA、吳業坤、鄭俊弘、胡琳、鄭欣宜、衛蘭、衛詩、連詩雅、許廷鏗、胡鴻鈞、譚嘉儀、何雁詩、陳柏宇、林奕匡、JW、Dear Jane及C AllStar等撐場。有傳新城擔心欠當紅歌手會影響頒禮獎叫座力，故正跟英皇努力斡旋望請張敬軒現身，但英皇方面尚未回覆軒仔可會出席。

另外，有傳「勁爆女歌手」獎是鄭欣宜、Gin Lee及衛蘭之爭，其中Gin Lee被傳最有機會首奪金獎；至於如張敬軒缺席，吳業坤、許廷鏗及陳柏宇就會爭「勁爆男歌手」金獎。昨日，新城節目執行總監（綜藝）／節目主持劉婉芬受訪時，被問到有傳英皇及太陽娛樂歌手不出席，疑有不和傳聞，她說：「未到最後一刻都唔知，希望佢哋會嚟。（同兩間唱片公司關係如何？）好好，私下有出去一齊飲酒。」她又說新增的「2017勁爆十二樂勢力」獎項，將得獎的12位全是表現突出的歌手，得獎者將得新城2017年力捧，傳Gin Lee將得「勁爆女歌手」金獎，劉婉芬表示：「都係啱啱完咗投票，冇咁快有賽果。」

而Gin Lee所屬的環球唱片公司高層譚先生受訪時被問到傳Gin Lee得金獎？他說：「有信心，去得就有奬，環球會盡力而為。」他又說今年Gin Lee的《獨一無二》及《雙雙》，唱到街知巷聞，成績有目共睹，如得獎是大家的認同。

屌 難得改左制 可以整頓下個樂壇
英皇又爭獎 死雞容

最近呢首Medley 好好聽，係王梓軒同衛詩唱的，有無人聽過？

你講緊新城定乜鬼先
依家係新城怕無人氣，所以搵英皇人撐場喎

有傳因一線歌手對頒獎禮意興闌珊、且新城今年評選準則有變，加上有爭獎風波，故由容祖兒及許志安為首的英皇及太陽娛樂旗下歌手傳全部以檔期問題缺席。

一線歌手唔再攞獎唔係大家都希望見到既事咩
太陽都有份，點解淨係鬧英皇呢

太陽今年有邊個值攞獎

利申 fionashit死忠

小明公司都唔接新城
本身以為小明去

拾音社個人EP流星

新城其實好慘 年年都有人杯葛
不過都係wfc

新城有宇宙漿撐就夠

新城就算把喇
完全失去頒獎禮嘅意思

不過吒叱今年Viutv 播
重會唔會有Do姐

呢個問題你應該問太陽娛樂既高層
佢地實係覺得佢地公司旗下班歌手個個都好值得攞獎

上面單新聞話佢都唔去啊

《新城勁爆頒獎禮2016》定於明日（22日）舉行，據知天王天后陳奕迅（Eason）和容祖兒雖然缺席，但二人的成績超然，問鼎獎項呼聲最高。就此向新城節目執行總監（綜藝）劉婉芬求證，她坦言二人本身的成績已超逾獎項，不過其他歌手也相當出色，競爭激烈，分數極接近，亦沒收過有任何歌手不會出席的消息。

今年新城頒獎禮亦有別以往，破天荒將逾160個獎項減至只餘三分一，共頒發55個獎，當中增設了3項特色獎：第一項是配合頒獎禮口號而設的「洪荒大獎」以鼓勵過去一年成績突飛猛進的人；第二項是有12位歌手獲頒「12樂勢力歌手獎」，得獎者將於2017年輪流擔任一個月的DJ介紹自己的音樂；第三項是現場觀眾投票的2個獎，分別是「歌曲獎」及男女歌手與組合一起爭奪的1個獎。

洪荒大獎個名好膠
12樂勢力姐係十優，不過會有DJ介紹歌手，一月一星，都唔錯

咁on9嘅名俾著我係啲歌手都唔想攞
正正常常叫全年進步獎或者飛躍進步獎唔好咩

12樂勢力跟佢咁寫，好似唔係DJ介紹歌手，而係歌手自己輪流擔任一個月DJ

新城頒獎禮最大特色就係分豬肉，做到咁正常同其他頒獎禮有咩分別

譚先生做到唱片公司高層都冇人知佢全名

confirm左佢唔去？仲諗住佢有冠軍歌都可能有豬肉分到添

講流行曲幾時先有人及得我當年同阿Sam! 老嘞，應該冇乜入記得我！

時代變了…

農夫 - Sam歌 Feat 咖啡因公園@Coffee&Tea [Official] [官方]

咪就係 美其名曰配合口號 咁出年係咪會轉名
咦你岩 自膠
不過都係好事黎
分豬肉分到無人睇佢喇 同埋樂壇無咁多人需要被鼓勵

照咁睇聽日得咁少人去
話唔定聽日去個啲都會有獎

口水多過浪花換咗主持
艾粒無再拍Do姐
應該無架啦

聽日就係啦？

《新城勁爆頒獎禮2016》定於明日（22日）舉行

根本無人理新城 鬼知咩

有冇人鐘意陳冠希首尼古丁？

佢經理人講

大家今年十大點揀？
我最愛呢十首

洪卓立 - 痛

張敬軒 - 風起了

梁詠琪 - 紅棉路上

Adrian Fu - 無非一聲掰拜

許志安 - 非安全地帶

麥浚龍 - 初開

馮允謙 - 後知後覺

鄧小巧 - 強弱

糖妹 - 實驗青春

Fabel - 夢花鏡影

自己最鍾意呢11首

周國賢嗰兩首

排左台嘅就呢十一首 + children song

今日有周刊指，有咗嘅人妻Kay決定停工3年，眼見老公張繼聰人氣唔差，又收入大增，由老公孭起成頭家，幾乎咩都肯做，拍戲劇、接廣告、出騷、做主持咩都做，今年收入1200萬，加上張繼聰係出名嘅好好先生，閒時都係陪住老婆Kay四圍去，認真唔話得。

Kay喺2007年奉子成婚，當時事業剛開始，所以生完B即復工，早前有呢個決定係因為生大仔張瞻嗰陣，自己掛住工作，錯過咗囝囝成長嘅點滴，希望停工抽多啲時間，多啲陪家人，屬高齡產婦嘅Kay今胎陀B都幾辛苦，害喜嚴重，有咗3個月時，醫生要佢瞓床安胎，吃得清淡，性格會忽然好忟兼喊，好彩只維持咗一排就冇事。

我想kay繼續出歌，唔宣傳都無問題

903真係好on9

屌佢老味 viu上次播mama專cut人表演
未試過係電視睇live節日睇到咁火滾

發生咩事

e週講既野聽下就算
由頭到尾佢都冇話抖幾耐
不過老實講，生完唔駛咁快全面復出既，
半復出住先都得啦
如果真係要等咁耐兩隻碟又唔知要走數到幾時

佢好耐之前話錄起左啲歌
信佢既就信住先啦
走數琪

Hins唱緊歌，佢地舉牌遮住個cam

屌我仲以為佢地係Hins fans

有冇現場相？

人換左都係咁膠

被人笑住咁多年wow wow wow依家先識自嘲

笑咗

eason facebook
特登開Live暴露行縱
擺明唔去新城

擺渡人

特登遮hins

肯plug住之前話錄起既歌出黎先就好

擺明見鏡頭就有殺錯無放過
劣質fans係咁無腦

原來係咁

韓國嘅黑粉文化真係好恐怖
摷埋私人電話同去屋企都有

香港樂壇嘅黑粉有排追唔到 政壇就有

佢而家係擺明就算得閒無野做都唔會去頒獎典禮啦
台灣金曲獎除外

班anti 都唔知點樣潛到入人地間屋

KKBOX都會蒲頭啦

下次要係香港頒獎禮見到佢，可能要大型表演/金針獎先得

金針獎俾咗太極
賀一賀太極同溫拿開演唱會

有無人知啲字寫咩？

泳兒今年的派台歌成績不錯，推出了《四不像》、《浮沙之路》及《我的情書》，其中《四不像》更奪得三台冠軍，她亦在十月底舉行了入行十周年演唱會，加上容祖兒早已講過不會出席新城頒獎禮，故英皇轉而幫泳兒爭取女歌手金獎，但可惜與新城傾唔掂數，故就算張敬軒奪「勁爆男歌手（金獎）」，甚至有傳新城原本打算多頒幾個獎給祖兒，但英皇依然決定拉隊缺席頒獎禮以示不滿。英皇歌手洪卓立與鍾舒漫昨日出席《勁歌金曲頒獎典禮》記者會，亦坦承收到公司order而缺席新城頒獎禮：「其實都唔係突然嘅決定，會尊重公司決定。」

周仔 juno

勁歌總選 不知幾多人WFC
btw 伸仔記者會唔企第一行中間 企最邊

最男投王浩信/陳展鵬
最女投胡定欣

王浩信陳展鵬又真係可能有歌爭獎喎 啲劇集主題曲
勁歌有tvb演員掃獎不是夢
佢地兩位歌手都係出身 只係當時市道仲唔好過依家 (好似係)

個post開咗一個月啦喎

叫血巴開新post

公海睇唔到

蛋記同勁歌真係好極品

公海仲有 可以繼續推

候選名單最多歌曲歌手：陳柏宇

Sony繼續玩TVB

環球就完全靠viutv

英皇個食神concert，謝霆峰台上煮左20分鐘餸，冇唱過歌，精彩

比台下狂屌嘛

下站咁強卡士佢安心煮餸

克勤入英皇係有原因既

佢同joey兩個都應該係大陸開唔到concert，
但拼埋一齊就可以係廣東省開好多場

King jer終於endorse小明

環球靠M記

呢個真

Charmaine 點樣 讀到 小明 個音
Char 讀 小

小明國語讀音？

初頭叫傻明先
之後先演變做小明

17跨年
江蘇 - Joey，hacken, taxi
上海 - 基仔，Eason
北京 - 基仔，黎明
澳門 - 軒仔，JW
廣州 - 安仔，sammi
東港城 - 黎明，惠康
新城市廣場 - 太極，rubberband，欣宜
Yoho mall - 草蜢，cas，dear jane
奧海城 - sm, mag lam
上水廣場 - 吳雨霏，羅力威
新都城 - 吳業坤

笑左惠康

四川 - Twins

睇文字講煮餸果度笑死
古蛇係大陸開巡迴演唱會肥肥啦

浙江 - 郭富城

基仔識分身?

原來大陸搞直播跨年要拎牌，
北京湖南係拎唔到，所以錄定，
上海就live

值得一提大陸既跨年未必係返佢地地區電視台所屬地區搞，
好似江蘇，其實係係澳門金光綜藝館

廣州側田農夫梁炳b哥哥

會睇rb 夠哂近

會睇基仔 屋企收到上海台

基仔識分身笑左

[獨家首播] 吳業坤 Kwan Gor - 原來她不夠愛我 Official MV - 官方完整版
觀看次數：10,001,712 次

新一代MK神曲

old news is so 唔識串

你真係好聰明呀subway

咪撚再屈人賣黃牛啦，做返個好人啦

件事完咗好耐，完啦好嗎？

等你好耐啦subway，我仲未坐監呀，反而你地就好似坐監咁消失哂

你話起就起，完就完？恐嚇我坐監又點計

仲咁撚串柒柒，本身都唔諗住屌尻你

I want you廣東歌

次次失戀聽廣東歌都會爆喊

呢度有冇90年代廣東歌同好

我係淫K fans，都唔認同咁投。

講真，淫K一來已停工休息、隊獎無乜意義；二來佢都過咗「需要獎項肯定」嘅階段。

《山林道》對淫K fans 嚟講，係有意義嘅，但放出街睇，其實首歌唔算好特出。

最歌，都係比小明拎啦。
淫K 係時候要睇得化d 獎項，我最怕有朝一日淫K變到好似春卷咁死霸爛霸，咁我會好失望

有冇睇毛記條片講廣東歌
一開頭訪問埋啲廢老
最後啲友答晒啲mk歌

MK歌即係…

Shiga, Pakho, DJ, JW, 坤…

Exact7ly

張敬軒fb
今日中午lunch time（13:15-14:15）左右，我會喺呢度宣布一件人生大事😍😍😍😍 陣間見😘

同斌女結婚？

今日斌女生日

走出closets

RubberBand冇場開騷

RubberBand（RB）昨日到商台宣傳獨立後的首張EP《呢度》，RB指決策速度亦較以往爽快，而近來多了演出工作，跟去年同期比較增加不少。早前完成三場演唱會的RB，成員異口同聲指有演出後遺症，至今仍念念不忘。

至於會否再開騷，RB說：「我哋都有諗，搵場地係一個問題，因為好多場地都爆，有諗過同管弦樂合作，亦想先拍片再寫歌反傳統方法造歌。」

採訪、攝影：馬建華

似呀 唔好令我失望

香港唱片商會銷量榜 Week 52 @ 2016.12.31
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / New / 01 / Vfresh 感恩 / 黎瑞恩
02 / 02 / 02 / 一百個我 國語新曲+精選 / 容祖兒
03 / New / 01 / For Life / EXO
04 / 03 / 07 / 你的名字。 / RADWIMPS
05 / 04 / 02 / The Strength of Weakness / 鄧小巧
06 / 10 / 05 / beGin and more / Gin Lee
07 / 01 / 03 / 101 / Dear Jane
08 / New / 01 / Dear / Apink
09 / Re-Entry / 03 / TWICEcoaster: LANE 1 / TWICE
10 / Re-Entry / 08 / THE PLAYERS / 陳柏宇

柏宇

Joey隻精選竟然有2

柏宇玩pkmgo 捉到百變怪

聽晚就係一年一度樂壇盛事

終於唔使lag住睇直播

Khalil 係fb live緊

感動，基仔做跨年表演

頭先睇上海台最後兩個表演係基仔同Eason，
一扭返過tvb見到糖妹同巨星幫，真係

Haters gonna hate

睇死佢得一周貨仔

其實真係好鍾意聽叱吒最愛唱票, 呢家最愛歌曲改左制
唱起票上黎應該無咁大緊張感

巨聲幫邊個
鄧小巧同王嘉儀最近幾多好評

星娛樂啲票…

好唔開心

癡撚線

癡線。。。

女歌手都算，死偽毒

陳柏宇

小明

兩個都接受唔到

講最歌，唔鍾意欣宜，但講真小明拉票嗰個live令我幾失望…

成日都用唔減肥嚟打j仲懶勵志咁
成件事九唔搭八
唔係話做歌手一定要瘦
但唔係肥到咁撚誇架吓話

欣宜拉票個卡士勁疊馬

女神都算合理

癡撚線 狗坤係fb d投票全部包尾，咁都拎到

最受歡迎比佢地非常合理,
預左903實比佢地拎大獎

kingjer原來咁小眾…

啱啱冷靜返自己，問心嗰句，學軒仔話齋，開多幾個Account之嘛，你估Sony會做呢啲嘢咩

係偏偏呢個投票獎最受人注目

繼續買碟睇演唱會支持個歌手算

廣告商即晚落哂kj d廣告

你個名

Jin lee 同Aga fans係到🤘🏻

腎仔

好撚柒難接受賽果啊

903係咪要考慮再驗證下啲投票戶口

繼續怒撐RB

903 post有人話eason黎緊同rb有合作

有無人覺得AGA好慘

903 圍爐 黑箱作業都唔係第一年

有冇 ToNick fans係度。。。

係好多人第一年睇姐

年年完咗屌晒鬼
到十一月尾又失晒憶熱烈討論

為佢解釋下

【喉沙沙】方皓玟計劃明年做扁桃腺手術根治問題

方皓玟今日出席活動時聲沙沙，她表示感冒了幾星期仍未好，但因為曾試過吃中藥調理身體致1個月肥8磅，所以今次久病未癒也不敢去看中醫。方皓玟坦言被扁桃腺問題困擾多時，打算明年抽時間做手術根治毛病。

反正我年年最喜愛歌曲九成都上唔倒頒獎台
睇下show咪算
真心唔覺得joyce差
今晚live好過小明先
利申：中意你是你本身的傳奇多啲

有
點解會食白果

好唔開心 星娛樂究竟有幾多電話號碼

一個主流頒獎禮搞到D人係到嘈於巴閉
得罪講句, 你俾外國樂壇玩投票, MK歌手都一定玩晒
下下講到外國月亮特別圓, 外國歌迷特別醒咁

話自己唔聽廣東歌好高質咁, 聽JB, 聽TS又係咪好高質
不過JB今年有EDM producer幫手, D歌係高質左, 不過佢背後個陣容係鑽石創作班底, 最勁既producer幫佢砌一隻碟

唔鍾意聽坤哥, 咪買碟聽腎仔囉, 下下樂壇死死聲, 轉個頭就話唔再聽, 咁樣幫到腎仔幫到其他人咩

我幾肯定出面嗌生嗌死嘅人大部分上年都冇用錢買過碟download 過歌
唔係邊會咁容易放棄cantopop

其實我覺得球記淨係捧gin lee唔捧aga好衰
明明aga賣碟同演唱會飛成績都好好
利申：aga fans

aga作曲真係好正
佢D歌demo version真係正到癲

wonderful U

希望邦邦就算唔自己唱, 今年歸位都作返多D歌
佢作曲填詞都好正

屌

其實女神首歌本身唔差，d人係屌欣宜成日提老母同話肥都好靚姐

有D人覺得自己有俾月費串流平台就好威, 叫做有支持, 真係無知到喊出黎
串流平台係剝削歌手非常之厲害
48蚊一個月係咁聽叫做有付出過, 姐係俾$10買旗就覺得自己救左非洲所有貧窮兒童咁

有人話咩外國都係網上音樂平台係趨勢, 但係又咁樣其實賺唔到錢
人地外國歌手係靠tour賺錢

呢樣真，成日話香港樂壇垃圾，但又唔聽下d非主流市場既歌

都唔算啦
最迎又有首獨一無二

明嘅
同joey一樣俾人屌咗n年
觀眾緣依家嘢

D人見到坤哥拎獎放棄香港樂壇, 又唔見D人因為JB, TS拎獎放棄歐美樂壇
自己唔去聽下D高質野, 剩係無限放大坤哥, 放大欣宜

中意聽佢d demo version 多過cd version
the things about tears packed so can we

可能因為demo D詞係佢自己
所以覺得有feel好多

偽毒雖然形象好差
不過佢隻碟其實幾順耳

百姓其實ok
但佢頭先live d氣聲好over

佢D氣聲真係超勁, 聽CD version就叫有D特色
不過聽live就會好難頂

有埋腎仔隻風起作結, 自己幾滿意今年香港樂壇
起碼多左人留意, 多左人撐
有時候歌手有haters都唔係壞晒既, 有supporters當然更加好
希望正如軒仔所講, 返黎啦

周柏豪 Pakho Chau
28 mins ·
久等了
我的新歌 《有生一天》

軒仔岩岩先叫完佢返黎就出歌

網上咁大規模出黎鬧eason真係好少見

衛蘭都出左新歌

joey至尊唱片都攞埋
不過原來未拎過最歌

終於俾人屌
以前D人一定會話呢D係style
最緊要係有joey做返個應有既榜樣, 即刻可以屌得更大聲, 見到joey係咁串佢, 真係幾爽

我睇到都忍不住要屌佢

認真，佢應該唔會有機會攞到

見到蘋果有人留言幾到肉

「其實樂壇唔健康唔係啲歌手 係香港人本身。

唔買碟
唔投票
唔聽廣東歌

值得支持 鍾意既創作歌手 獨立歌手 或者撈左好耐既流行歌手一直以黎都無名無份
反而爬左幾年就有得拎咁多獎

呢個獎係由班樂迷玩死佢
但最諷刺係鬧果啲人又唔投票

太多問題不能盡錄 但唔該你地唔好成日花時間批評 有時間多啲發掘下地下音樂 做紅佢地
等佢地都有日上叱咤台拎獎」

以前最勁一堆容式情歌都拎唔到
佢呢家唔再做呢類歌, 真係無咩可能

今次佢真係抵屌
雖然我係佢fans但都覺得佢係香港唔應該再拎
之前睇佢係台灣果陣幾開心唱得咁認真

係咪夾定

拎唔拎都係其次, 問題係有無尊重過自己既身份
如果佢肯俾心機唱好四季, 完全無問題, 四季本身都好好聽, 無話唔值

Pakho仲會唔會專注唱歌

Pakho, Janice新歌班底

pakho呢家係咩公司？

呢樣真

網上有人暗示星娛樂洗票

可唔可以話欣宜同坤哥啱啱相反

欣宜CD version我頂唔順佢唱腔，反而今晚live幾好又順耳過聽CD，接受到佢拎最女最歌既

今次明明係柏宇最有機會拎最男
又岩岩先完左10周年concert
又有軒仔同kingjer endorse
點解咁都會輸比偽毒
諗極都諗唔明

2013年 WeChat Chit Chat 樂壇最熱選歌曲 非凡人生

2014年 張智霖 最男五強

2015年 2016年 唔使講

仲以為佢實續約
華納d digital marketing咁超班都留佢唔住?

睇返之前fb d歌手投票，吳業坤次次都最包尾，
上去香討望下，講親吳業坤d話題都好多負皮
今次jason呼聲咁高，估唔到會輸俾吳業坤
唔通d人得個講字，唔去投票

屌我真係想知輸幾多票
唔知下年陳伯仲有冇機

有人話買大量電話卡

下 share果個robin好似係華納啲人

老豆老母本身傳奇
主唱：欣宜公主

非凡人生高汁, 雖然個獎好似好垃圾
星娛樂要捧就捧鄭融呢D啦
投閑置散咗咁多年搞到人地都走埋

13年非凡人生入最喜愛歌曲五強（當時youtube click rate 約二十萬）

14年每日都有公佈最喜愛歌手十強走勢
本身男女歌手都係個十個 無咩變過
倒數第二日
chilam 同 關心妍 一齊in十強
然後chilam入埋男歌手五強

gin lee

諗起taylor swift之前同apple music單野

係香港就算幾紅都冇可能靠賣CD賺錢，
都係出show或者開concert

香港d電視台又垃圾，唔靠出function同出show真係維唔到皮

無錯

有聽就唔屌得 咩logic

坤哥2016年戰績幾好丫

佢令到黃牛佬2016年唯一炒燶

最後一日半價賣飛都清唔曬

古巨基 Leo Ku
2012年12月31日 ·
若妳把它看成遊戲會感到失望，因為妳希望遊戲可以公平；如果把它看成Party會比較䆁懷，因為做好自己的音樂不是為了參加別人的party。

仲有

『我同好多歌手一樣，一年入面做好多努力後，好想係比觀眾朋友見到我地既用功。但係近兩年大家見到既好似只係邊個同邊個鬥，又或者係公司同公司間既角力，少左注意個歌手既心血同努力，我開始對於參加頒獎典禮既意義上有d模糊。』

charmainefong
謝謝愛我的你們！
再差的時代，我們都能成為一個最好的自己！
讓我們一起加油！活一個屬於自己的傳奇, 2017繼續精彩！

無記錯古蛇係第一個咁講，跟住唔出席頒獎禮既歌手(即係eason, joey果輩)

我以為eason唔去幾年 慢慢由唔去攞少啲獎變到唔再比獎佢
估唔到今年又去返

所以有料既香港歌手上大陸發展
除左gem之外冇一個係需要屌
因為錯不在佢地

呢d係公司問題

淨係聽主流市場既歌既人有咩好屌

難講，佢個級數冇人逼到佢去或者唔去

有得聽啦，應該係講比比鳥同佢老婆

衛蘭新歌，感覺會紅

睇itunes store: 你是你本身的傳奇，女神，四季，終於好天氣升唒去top 5

還要去過生活都第9

我估小明應該好似phil係14年拎完獎之後咁爆起上黎

4張野啦

以為3字頭咋

似係ViuTV同大陸直播平台要佢去
愛奇藝直播度用佢黎宣傳叱吒叫人睇

連登講C AllStar係咪原罪嚟
見到直播post佢地不斷俾人屌
又話四眼仔好串 淨係識和音乜乜乜
公海成日話佢地好悶 淨係識天梯etc
我想講佢地實力都唔差 又肯試新嘢
生於斯同Cantoposibility兩隻碟概念夠新
利伸:6年fans 見到佢地喺呢度好似一文不值咁就有d sad
如果903肯分開組合同樂隊獎就好

4捨5入4張

唔通又有錢袋 今日仲要唔只唱得獎歌, 仲有表演

其實我覺得佢地真係有唱功,handle到唔少風格,4個各有特色,
同欣賞佢地堅持做廣東歌
但覺得佢地逾越生死或者薄情歌應該就值十大,反而今次呢首唔值

如果903肯分開組合,樂隊就好

印象比較深刻係有年拎組合唱acapella俾高登仔係咁屌幾時先唱完
四眼仔個樣真係好串

佢地舊年生於斯隻碟好高質素，可惜無獎，今年d歌跩好多
新城有樣野幾係就係分開組合同樂隊獎

真係有人屌小明repost段野話資源不及對手係有欠大方

仲有時日如飛 四台冠軍歌
其實我都覺得今年首聲音騷了麻麻 專業失戀好聽好多
上次逾越生死無十大我都吓左一聲 可能今年903夾硬補返俾佢地掛

如果拆組合樂隊獎
903會唔會係
金 cas 銀 小塵埃 銅 sg
(甚至可能年年都係咁)

本身應該四座金色

有咩好屌

好似d人話齋 903補數文化

今年叱吒

1.為左要比2首最歌拉票,無左opening同進場,有D失色,有D咩歌手黎左都唔知

2.小塵埃有十大好開心,但又好失望佢地今次live得差,聽CD或者平時聽佢地live的表現都唔錯,聽開的人當然可能知佢地唔差,但好多平時少聽廣東歌,無留意樂壇的人,會透過叱吒呢D頒獎禮第一次聽D歌同認識歌手,一旦唱得唔好就比人差印像,好可惜

3.eason出現好驚喜,但唱成咁又好撚失望

4.方皓玟好可惜,唱作又得銀,十大,最歌,最女,女三甲都同佢岩岩擦過

5.除左欣宜,其實今次分獎分得幾均勻,腎,軒仔,supper,callstar,方皓玟,rb,許廷鏗,dj,gin lee,jw,小明,柏乳個個有獎

好似金曲獎都成日有人話,得獎果年唔係得獎者最好果年,而係補償

樂隊就dj,supper,rb

agger 同埋中段拉票講太耐，搞到後面好趕

下年都係一輪過把啦

黎緊港台同tvb，應該又係欣宜橫掃

Lee Wai added 3 new photos.
23 mins ·

過去好少完咗頒奬禮會寫感想，但今次有幾樣野想分享一吓~

1. 年中離開舊唱片公司，決定自組公司做回獨立樂隊後，第一隻發表嘅歌曲就是和方皓玟合作的「終於好天氣」，今日呢隻歌得到嘅奬項，就好似為呢隻歌整個製作團隊寫下一個小小的總結，感覺溫暖。

2. 今年頒奬禮負責一個表演環節，就是和陳奕迅合唱，向一班香港音樂工業不同範疇的幕後功臣致敬，能夠在台上用我們的歌、聲向他們致敬，絕對是我們的榮幸。特別看到其中一位被致敬的人，是我們'呢度'音樂會的監制康家俊先生，內心很是激動。

3. 為兩位好兄弟許創基和方皓玟首「你是你本身的傳奇」入到喜愛歌曲最後兩強感到驕傲。

4. 回到家中，老婆跟我説晚上和女兒在家中一起看電視～
老婆問女兒：你想睇BaBa定睇peppa pig?
女兒答：想睇BaBa。
Yeah!!!!!!我竟然擊敗咗peppa pig成為我個女嘅我的最愛，我真係覺得女兒生性父感安慰，這刻已無價😎

Cathy Chan YanYan 康家俊 Jeffrey Hui Fong Siu Ming
#叱咤 #peppapig #RubberBand #方皓玟 #你是你本身的傳奇 #終於好天氣 #GILEE

多謝2872人投左你是你本身的傳奇

pakho新歌好慢熱，同埋老牛聲好似又明顯左

真十大許廷鏗我的志願被林奕匡既愛情小品取代

不是說不想拿獎，付出過被肯定被稱讚當然會開心。但當不同的頒獎禮都有各自的標準和取向，甚至參雜其他的考量，長期累積下來的心態，就變成出席頒獎禮只是打扮得漂漂亮亮去參加“派對”，慶祝一下。而這一點我在很多訪問裡都曾經提過。關於香港現在的頒獎禮的意義和認受性，大家其實早就心裏有數吧。而在這樣的環境裡，我跟公司決定去不去頒獎典禮，已經不是考慮公不公正了，我們唯一著重的是，至少言行一致：如果是複雜的商業決定，至少不要誤導觀眾，不要標榜是反映現實的投票結果。

我很希望大家能夠看到影片當中我們所表達的，是關於我們對現有香港各個頒獎禮的整體看法，表達我們出席的立場，和交代如果不出席的原因。我們很幸運，我們身為獨立公司，只有我一個歌手，沒有帶新人的任務，沒有運作大規模的業務的負擔，所以我們才能夠比較輕鬆和坦誠去表達我們的立場。

很多人會說，在無法改變現況的狀態下，要不就接受遊戲規則，要不就不要參加遊戲。的確，我們也早在去年就已經沒有參加同一個頒獎禮。那為什麼今年才選擇公開表示原因，第一，因為去年沒人問 ; 第二，這些年來每一次看美國葛萊美獎，或者每次看台灣金曲獎，心裏都由衷地感動，很希望香港同樣可以有一個統一的，有代表性的，每個歌手跟觀眾都期待的頒獎典禮。可是累績了幾年默默接受不同遊戲規則的經驗，發現唯一改變的，只是對這些遊戲規則更加地熟練。我相信很多對香港樂壇有熱情的人，心裏也是希望可以改變現在的環境，至少可以讓香港人為自己的樂壇感到驕傲。香港樂壇沒有努力的人嗎？沒有用心做的音樂嗎？沒有有理想有熱情有拚勁的人嗎？全部都有。現在根本不是要討論誰更值得拿獎，重點是，我們不該再默許和妥協頒獎禮只是一個商業遊戲或工具，太可惜了！

沉默並不能改變任何事情。雖然這次言論的動機有可能會被誤解，也或許有人會覺得輪不到一個年青人說這番話。但如果能讓大家去重新關注和思考這一件，我認為能讓樂壇環境變得更加好的事，我想我仍然覺得這一切很值得！

講真女神攞最歌我覺得係合理既，plug緊嗰陣hit 到facebook 洗哂版

但係最女我好好奇咩人投咗佢

唱作人我唔明點解仲要畀林狗，明明aga 今年啲歌咁正都唔肯播

可能小明始終都係比較小眾…

偽毒fans+女神fans+星娛樂電話卡=拎獎

小明個金

古蛇

宇宙漿

漿係做音樂講音樂呢方面, 的確係幾好

Agger 記得果陣好多樂壇老屎忽係網上屌佢

娛樂台有洗票人員出黎現身說法

我就覺得佢冇錯既，903係控制AP造王呢方面係好仆街

大家有無spotify 正廣東歌playlist share下

宇宙漿之前又話唔恨拎獎，跟住係新城拎到獎都不知幾開心，又暗串903 (呢個唔係好記得)
如果你真係咁有gus既，點解唔言行一致、而唔係轉個頭就暗串其他機構既頒獎典禮

眾所周之香港啲頒獎禮只不過係一個遊戲、一個各大唱片公司同該機構之間既拉鋸戰
早幾年學友都有出聲話想有一個統一既頒獎禮，最後都不了了之
可想而知，而係呢個咁商業既香港社會中，而真係搞一個有公信力、受到觀眾同歌手所敬重既頒獎典禮，根本就係遙遙無期

唔好成日話歌手唔出席乜乜乜，唱片公司係靠歌手既曝光率去搵食
歌手個重心唔係香港，自不然可以大大聲咁講呢樣個樣
但係某啲歌手只係能係香港等講廣東話既地區去做宣傳既時候，佢地邊到仲有話事權

尋晚叱吒都有講啦，做歌手搵唔到錢架

琴晚真係嬲撚到仆街

終於好天氣個獎rb比左小明

睇新聞四子都幾撐小明

有弦外之音
宇宙漿之後去新城係同佢講既野有矛盾，但佢的確講得幾應

的而且確，撇除佢瀨共、性格同埋啲不知所為既花邊新聞
佢作為一個（年輕）歌手去「敢言」係絕對值得一讚

畢竟香港樂壇（又或者娛樂圈）係需要有人去發言
旨意果個年年25歲既校長 佢係瀨共佼佼者，會對樂壇作出乜野推動力
歌神學友出Jazz個張碟個陣已經講過，不過當其時回響好細、好似無乜人有理 / 留意過

與此同時，當一個加入左香港樂壇只不過短短幾年（當其時黎講）都知道頒獎禮係乜野一回事既時候
乜大家仲會覺得佢啲高層老屎忽同歌手會唔知係咩事咩

講就講話搞一個有公信力既頒獎禮就得，但係背後可以點樣實行、去邊到搵一個標準指標、一班有信譽既評審去擔當呢個重全呢

大家亦都可以望一望香港影壇，金像獎，你話佢好有公信力咩，我真係唔多覺
亦都睇得到如果將來樂壇有機會有一個統一頒獎禮，都只會係步金像獎既後塵

161217 陳慧敏 Vivian - 你是你本身的傳奇 ○ Show Time 我主場

好似唔錯喎

【2017全面復出】小產後養好身子 吳雨霏：人生唔只係生仔嘅

大文豪強勢回歸

其實舊年金像獎由爾冬陞搞返個頒獎禮已經好睇左好多

佢把聲

聽講佢呢家 製作係hmv music 發行係華納

有無人有Spotify 廣東歌playlist推薦？

支唔支持大文豪2017男金

最hit粵語榜 by spotify hong kong

我個playlist要唔要

周柏豪 Pakho Chau - 有生一天 One Day (Official Music Video)

每個月派一首歌係咪真？

謝檸檬北京站終於唱歌

周柏豪
（華納唱片唱片合約發行）
（ 種星堂娛樂）

鄭欣宜
（星娛樂唱片合約代理發行）

連詩雅
（華納唱片唱片合約發行）
（ 種星堂娛樂）

鄭 融
（ 種星堂娛樂）

即係...

$780

紅館

Joey演藝開10場

1080/880/480

坐到1200人

你地點知

十卜

煮面真係笑死我

好難搶

上兩年又話開con,幾時先實現

都市傳說

電台訪問

又貴又難搶

貴到喊囉仆街EEG

佢話想開戶外Show，但係唔記得係條件唔得定公司唔俾
所以一直只聞樓梯響，成為左都市傳說

香港搞户外大show係咪得啟德有得搞

早一、兩年可以係西九，依家得番中環海濱同啟德

希望唱櫻花樹下

最歌黎講都幾低吓

780

Agger iTunes store同kkbox全部都係小明同比比鳥

頭5霸3

old news左，原來之前大專拾回十大出左結果

大專最喜愛十大廣東歌(排名不分先後)：
無盡
幸福之歌
不許你註定一人
命硬
囍帖街
明年今日
發現號
高山低谷
天梯
櫻花樹下

得一首女歌手既歌 supper moment
估唔到RB都入到

好似冇乜聲氣，但我有份投囍帖街架

kay

女神JOOX第43係叱咤之前既排名
JOOX個排行係逢星期四update

今晚又有頒獎禮
四台之中最保守既官台
會唔會又係陳奕迅容祖兒

完全係同叱吒一樣，重男輕女

9成9係

今晚 真係唔講唔知

衛蘭 Janice Vidal - 驗傷 Wounded (Official Music Video)

希望國腎出碟加番推銷員之死，張子豐唱得好一般

完全唔知

我鍾意張子x版本多d，youtube周國賢個版本編曲唔夾佢把聲

K 歌，不過幾好聽
林夕啲詞
可能聽得多佢填俾 Juno 嗰啲，呢首有啲 hea

過左1月1之後，傳奇係903播左7次

佢畀衛蘭啲歌係hea啲

Hins，憶蓮，杜麗沙做歌手5首發

Source 年年都話hins去我是歌手

唔知點解衛蘭唱林夕填詞既歌零舍好聽

黃偉文鑊鑊講自己咩計劃部署左幾耐，其實都幾on9

原來林峰pakho jason班同年新人今年會一齊搵d野搞

hins好似最尾一步比人收左皮

英皇冇代表

咁撚正
林峰肯咩

其實唔鍾意佢扮晒扇情

揾咩嚟搞？

Jason話plan年中出碟

Agger 條友好煩膠

英皇一定出代表咩

一齊搞音樂會 原來林峰同佢地同年

佢上係遲早既事

小明依家上勁歌，即係唔去港台

大文豪幾時上左神枱

真係

因為部分人太唔鍾意坤哥

港台最癲，永續男女歌手，十優可以冇出歌

小明都有人狙撃

邊個

垃圾方皓玟冇獎 抵撚死 你班打手有咩講

出現左

配合你

Ok

Gin Lee新歌《天變地變情不變》

學友首歌黎喎

今晚港台結果點 岩岩放監無睇

當我發覺港台個男女歌手獎從來無轉過人（好似係），我就知其他人應該無乜機會拎

+1

eason掃五獎
祖兒 軒仔掃四獎
eason同祖兒最後十五分鐘係後台出黎拎獎 地位超然

垃圾港台

肥閪個邊應該請左一堆人攻擊對手

正常啦佢間公司咁陰質

永續男女歌手獎，最高水份銷量獎

今年新城好似變咗最少爭議既一個

乜有人理過新城？

其實都係得叱咤先多人理

終於有人諗下香港個市場環境，唔係一味屌憶年

有冇巴打知佢會唱幾耐 會唔會唱幾首歌就完

Gin Lee 李幸倪 - 《天變地變情不變》MV

吓，翻唱

環球真係好蠢，好玩唔玩玩翻唱

成4粒鐘，應該唔會唱太少掛

佢出新歌都實有人聽，點解要玩翻唱

唔知環球點諗野

可能諗住年底先出年度主力

傳憶蓮上歌手5

係事實啦

岩岩睇到

有啲唏噓，佢的級數都上歌手5

佢去

睇黎你都....

憶蓮個post變罵戰，搵錢派佔上風

真係有啲擔心Phil下個月開show...

叱吒o個一晚, 有D人為左踩低其他歌手, 吹到phil唱live好好
明明叱吒佢都甩beat

有無link

林憶蓮都去

50歲金曲歌后林憶蓮證實出征中國湖南衛視《我是歌手》第5季，這節目當初讓楊宗緯、林志炫、彭佳慧、A-Lin等台灣歌手大展歌藝，在中國知名度及價碼都更上層樓，因此每季邀請人選都備受注目，本季節目改名為《歌手》，今正式公布第一位參賽名單，正是香港歌后林憶蓮。

【 東網專訊】有「無綫契仔」之稱的李克勤，去年8月底正式轉投英皇娛樂，隨即推出熱爆歌《一個都不能少》，但他都未有現身任何頒獎禮，即使有獎拎都缺席。克勤多年來非常期待再踏《勁歌》頒禮禮，對《一個都不能少》更信心十足，可惜明晚（7號）的頒獎禮跟自己與容祖兒的湛江站巡迴演唱會撞到正，無法出席，但聽聞無綫有意為克勤、祖兒打破堅守多年的「唔到冇獎」遊戲規則，在演唱會中途將獎座交到克勤及大贏家祖兒手上，並會全程直播。

斟大肚吳若希出山

闊別《勁歌》頒獎禮多年的克勤，其《一個都不能少》是「金曲金獎」的大熱歌曲，繼2007年《花落誰家》後，大有機會再嘗「金曲金獎」滋味。而祖兒孖好友張敬軒繼續掃獎，並冧莊「最受歡迎男、女歌星」帶領英皇成樂壇大贏家。一直受無綫力捧的星夢歌手許廷鏗、胡鴻鈞、何雁詩及新人譚嘉儀亦分得一杯羹。由於「四大」環球及華納歌手全缺席，沒有紅星撐場下，無綫極力游說過去兩年勇奪「金曲金獎」兼懷孕的吳若希「出山」。

成篇野都好膠

Cctvb，送禮，英皇
Sony唔去咩？

搞咁大壇野都係唔比泳兒上位

英皇真係間好撚蠢同垃圾既公司

泳兒live唱感應真係好正

垃圾就一路都係架啦

一個都不能少金曲金 唔係啊嘛
克勤祖兒軒仔拎三個大獎
姐係泳兒得返歌曲獎 英皇

仲以為英皇北京開show Joey會早一晚去，點知今日下晝先去

檸檬一開場就唱3首

英皇好似得的士陳唔用high king

真係好低能

送禮仲拎獎
分個quota俾我的情書同大個之後仲好啦

英皇五大巨星首度同台唱歌

鍾舒漫新歌

英皇捧唔到新女完全係自己攞黎

疑似eason rb合作資訊，jerald係6號同eason商台合作後感受既留言
淨係ff下都好j到爆

連登歌神牙fred@港版carpool karaoke

屌你條女記下歌詞先啦

Jerald

依家會諗下如果fred仲係演員依家會點

你有無睇佢搞生日會篇報導，fans疊馬到

湊少陣女作/編多d曲

其實點解佢有咁多 fans?

我估除咗要湊女，佢都對香港樂壇有啲心灰

告別演唱會之前已經心淡？

C9 buy佢乖仔

點解佢入唔到叱吒五強
當年威威都得

係咪心淡至去加拿大？

佢個形象同啲歌有啲娘

熊貓專一至死

聽聞班fans唔想第一年就咁進取搞到hater暴增，所以入唔到

投降吧

似係

人地市場係中年人啊

上次去yahoo豬肉獎頒獎禮
佢堆c9fans多到仆街
個個都著住件紅色tee

D歌都唔單止有D娘喇，連佢唱腔都好90s，反而會諗，希望佢過幾年帶返自己隊band出來

係YouTube睇過佢未做歌手前夾band既片仲係正正常常

支持林奕匡

Phil
3個頒獎禮3首唔同歌拎金曲

Sony爭得咁少野返嚟

睇晒咁多個頒獎禮
都係算啦 希望嚟緊廣偉同aga可以再出多啲歌 多啲碟 久唔久開下concert 咁我就心滿意足㗎啦
啲獎俾晒欣宜同偽毒算啦 如果佢哋仲可以繼續唱歌 有冇獎都冇所謂

英皇竟然r到四個大獎

其實呢幾年香港D band越來越多人認識同鍾意,好想Eason好似許志安咁搵D band一齊做歌

大台都怕左英皇

希望環球唔好淨係捧gin lee唔捧aga

Rb好似有機

你知英皇旗下報雜誌有幾「犀利」啦

好多人覺得Hins今晚好假咁

好似話左rb會同eason做歌

香港唱片商會銷量榜 Week 01 @ 2017.01.07
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / New / 01 / 風起 / 周國賢
02 / 01 / 02 / Vfresh 感恩 / 黎瑞恩
03 / New / 01 / Can You See / 譚嘉儀
04 / 03 / 02 / For Life / EXO
05 / 04 / 08 / 你的名字。 / RADWIMPS
06 / Re-Entry / 06 / 24K Magic / Bruno Mars
07 / 02 / 03 / 一百個我 國語新曲+精選 / 容祖兒
08 / New / 01 / Rock the Ballad / 太極樂隊
09 / 05 / 03 / The Strength of Weakness / 鄧小巧
10 / Re-Entry / 04 / 百姓 / 吳業坤

我寧願aga保持自己風格但無獎喇

今年又要開又一個叱吒十年音樂會

不如Eason x RubberBand整一隻啦
應該會好撚正

邊個歌手？

鄧小巧
8 hrs ·

今日《不藥而癒》mv 第一日拍攝，哭崩！
明明係全碟最正面嘅歌
謝謝黄金art team ❤#thestrengthofweakness #不藥而癒

原來成隻碟都有mv

最好緊係搵出道十年個班啦

樂壇四大頒獎禮已曲終人散，其中英皇合共橫掃31個獎成為樂壇班霸！前晚舉行的《2016年度勁歌金曲頒獎典禮》中，身為大贏家的英皇豪奪14個獎，包括李克勤加盟英皇後相隔九年再奪「金曲金獎」，天后容祖兒則第12度奪得「最受歡迎女歌星」，而張敬軒亦第3度獲頒「最受歡迎男歌星」，三大獎由英皇包辦！

雖然祖兒與克勤因身在湛江開演唱會而未能赴會，但無綫破天荒速遞獎座到現場，全程以衞星傳送盛況。據知，無綫今次十分有誠意，如一星期前已派人到演唱會場地視察，頒獎禮前兩日更出動整隊工作人員到場擺器材，合共花費近30萬元！英皇方面亦作出配合，據知祖兒與克勤的演唱會為此要修改歌單，幸好觀眾未有覺得突兀，相反大感興奮。由於兩個鑽石大獎各價值近廿萬，為免運送時有閃失，故無綫待兩人返港才送上「正版」獎座。

非鬥年資：係好歌就有獎

讚無綫有誠意的克勤，講到獲獎時預告今年會回歸頒獎禮，他昨日透過電話表示是忽發奇想：「情況就好似《我是歌手》咁，喺我呢個年齡或年資冇咩可以輸，點解唔參加？對自己係個挑戰或交代，對成件事都有誠意，如果大家覺得我有獎，我希望親身上台攞，當然依家係言之尚早，但呢個都係鞭策自己嘅動力！（攞獎）係需要一年時間部署，各方面資源配合，我對上一次攞『最受歡迎男歌星獎』係2005年，轉咗新公司後如果能夠有個衝擊畀自己做番呢件事，都係個挑戰。」

講到現時很多一線歌手未有參加頒獎禮，克勤說：「頒獎禮需要唔同年齡階層嘅觀眾同歌迷支持，如果歌手都能夠有唔同層面同年齡層，對於頒獎禮嘅健康程度都係好事，如果大家唔嫌我老，出年見！至於話會唔會阻住其他歌手，我喺80年代出道，嗰陣仲有張國榮、譚詠麟等前輩歌手，只要係好歌就有獎！頒獎禮唔係計年資，唔好諗邊個嚟就着數，我曾經試過幾年頒獎禮一條毛都攞唔到，但最好嘅嘢都攞過，對我嚟講冇嘢係唔輸得或一定要攞，純粹係誠意。」據知，英皇將為克勤於年底舉行紅館騷，亦會推出廣東及國語碟。

至於第12度奪得「最受歡迎女歌星」的祖兒透過電話講感受：「冇諗過會連續攞12年！每個媒體有獎頒畀自己都好開心，能夠出席梗係好，但唔能夠出席都開心，因為人哋頒個獎畀我，認同我一年嘅成績，而TVB送個獎嚟更加開心，現場有萬幾人同我哋分享喜悅，好特別！」講到與克勤開騷的趣事，祖兒自爆在台上跳舞時不小心打到克勤塊面，幸好他及時避開。

贏男歌手：寄望多於肯定

而連續三年奪得「最受歡迎男歌星」的軒仔，領獎時在台上不忘搞笑：「可唔可以講長少少唔好圈我住？」司儀C君即笑說：「咁你可唔可以報埋新聞同天氣報告？」軒仔致謝時表示會繼續努力：「坦白講呢個獎對我嚟講係寄望多於肯定！過去呢段時間，本地樂壇有好多艱難時間，我呢幾日喺網上聽好多唔同聲音，無論前輩或後輩都係好好嘅鞭策力量！」

前晚，他受訪時坦言得獎心情忐忑：「覺得仲有好多進步空間，當呢個係好大嘅鼓勵，覺得樂壇依家處於交接期，希望出年可以有更加多朋友。」他又不認同現時是星光黯淡：「依家氣候同形式唔同，如果純粹因為好多新一代嘅歌手而用『黯淡』兩個字，會抹殺大家嘅努力。」另外，據知軒仔經過節目組「三顧草廬」後落實參與內地節目《歌手》（前名《我是歌手》），將會跟前輩林憶蓮對戰！

「Big Four」獨佔鰲頭！

本年度四大頒獎禮圓滿結束，由去年12月22日起舉行的《新城勁爆》開始，再到《叱咤》、《十大中文金曲》至前晚最後一個《勁歌金曲》頒獎禮為止，總括各大唱片公司獎項成績，以英皇最威水！英皇奪得31個獎項，星夢奪得24個獎項，環球奪得18獎項，星娛樂奪得16獎項。

宋禮黎緊今年紅館？有冇人有興趣

I'm Singer - Hins Cheung

捧起主角需要一班暗星

唔撚係掛

浪費曬把靚聲

何雁詩

笑左

原本咩公司

會唔會好似古巨基咁直接放棄香港？

要睇佢紅成點

天堂鳥個間

等睇星夢俾劇集歌佢唱

同雁詩木偶妹齊齊上位
等某人唔好以為生完仔
可以坐定粒六歸到位

佢老公依家紅左，可以專心湊B、等老公搵錢

聽聞星夢就係想搵佢代若雞

難D
唔係能力問題,而係佢之前D言論
雖然呢排佢講少左政治野,但方丈真係好小氣

周柏豪紅館加場

容祖兒重新翻唱自己作品

菊梓喬入星夢後新歌

完全唔記得佢地既存在

X2

Wow

痰伯契仔轉左會

聽講今年9月？
我係fans

【風向急轉彎】發千字文表愛國心 張敬軒：堅決反對一切分裂國家的行為

點睇

奶到fap fap聲拎入場券

所以香港人係睇人反

睇翻wiki 呢首歌上年派台

係，上年既歌

環球大家庭

藍奕邦捨得返黎未

見youtube up左無耐以為係新野

鍾意銀髮白既巴絲必買

撈家真係好型

買咗，希望募集成功。不過我係為咗 feat Juno 嗰隻歌

預撚左啦
開五六

睇佢ig佢今年會開演唱會

九展

2月出新碟

無提到

林奕匡出新歌 難得一遇

好快有新歌聽

環球今年個個咁快手
又Gin Lee又R&K

原來無實體

做音樂等同休息 RB未有休業計劃

【東網專訊】 樂隊RubberBand（RB）出席新城電台訪問，講到繼樂隊Mr.各自發展，日前組合C AllStar亦在頒獎禮宣布「休業一年」，令外間擔心他們是拆夥？RB表示：「我哋都明白香港嘅聽眾都想每個月有新歌聽，其實做呢行尤其創作係好大壓力嘅，C AllStar事先張揚係等關注佢哋嘅聽眾同歌迷唔使咁擔心先。我哋都係，都同歌迷講今年會出新歌但都未必出到碟。」RB低音結他手阿偉（李兆偉）表示：「所以大家有嘅時候要識珍惜，去支持佢。」

對於C AllStar突然公布「分開一年」，RB鼓手泥鯭（黎萬宏）認為不會引來歌迷恐慌：「係好正面，可能鼓勵佢哋Fans去聽其他嘅歌，包括RubberBand，係好事嚟，我哋休息一年都可能咁講㗎！聽吓SupperMoment、聽吓C AllStar咁。」

阿偉更拿隊長兼結他手阿正（馮庭正）來開玩笑：「一年好小事，阿正都成日休息啦！」泥鯭估計C AllStar自從入行後很少機會休息的緣故。而主音6號（繆浩昌）表示一年時間瞬間即過：「有休息先會有新嘢，呢樣嘢幾好。」問RB可會否休業一年？阿偉說做音樂就是休息，因做緊自己喜歡的事是很好。

Rubberband留到最後

連登男神阿fred又有新歌

加咗有實體碟啦

又邊套劇嘅歌

環球年頭發功年尾收皮無人記得是常識吧

咁要課金了

2016年度MOOV 用戶喜愛的歌手及歌曲

Juno 竟然係男歌手第三
開心

Sherman 出左新歌
唔錯幾好聽

送禮新歌c3po

我鍾意舊年隻破鏡重圓同這首歌的名字是秘密多d

坤哥

得罪講句，我估唔到送禮streaming有頭5

杜德偉出新碟

許志安 Andy Hui 最新EP《18安士》
2017.1.13 隆重發行

18安士的音樂，到底有多重？
一 個 歌 人
四 支 樂 團
四 段 樂 章
一 次 探 索
Andy Hui X RubberBand X Dear Jane X Supper Moment X Chochukmo

《18安士》EP於各大唱片店有售
專輯實體及數位將同步上架
======================================
《18安士》
iTunes:
hmv PLAY:
JOOX:
KKBOX:
MOOV:
Spotify:

得4首歌

想聽佢同觸執毛合作首冥想練習

個封面

原來仲有歌手出新碟

鄭世豪 首隻個人EP 仍堅持 將於1月12日堅持上市👍🏻🎉
.
#專輯 #BB #出世 #倒數 #一天 #明天
#1月12日 各大唱片鋪有售.
.
1. #仍堅持
2. #伴隨
3. #聽你説願意
4. #逐格回味
5. #誰可相依

itunes:

moov:

kkbox:

spotify:

【被強國列黑名單】張敬軒被踢出《我是歌手》 英皇：稍後統一回應

鄭俊弘 Fred - 風沙 Official Lyrics Video

好似好聽左

英皇回應左未

未啦

林奕匡 - 難得一遇

矛盾一生1100萬點擊

王梓軒都返大陸發展

今日同琴日都撞到泥猛

拎歌曲獎唔拎歌手獎，大家點睇

【KKBOX編輯室年度回顧－本地單曲】
每人都有自己心水嘅年度十大！小編們係2016年云云多首作品中嚴選十首必聽作品！睇吓你同小編Taste 似唔似！

謝安琪 Kay Tse《山林道》：
AGA 《圓》：
鄭欣宜 Joyce Cheng《女神》
張敬軒 Hins Cheung《羅賓》：
RubberBand 方皓玟《終於好天氣》：
林宥嘉 Yoga Lin《壞與更壞》：
Ivana Wong 王菀之《該死的快樂》：
周國賢 Endy Chow jaugwokyin 《今生不回家》：
陳柏宇 Jason Chan 《沒有你，我甚麼都不是》：
林二汶 Eman Lam Yoyo Sham 岑寧兒《銀髮白》：

一齊走入2016年度回顧嘅國度：
#KKBOX #KKBOX2016編輯室年度回顧

robynn and Kendy首新歌唔錯

AGA JASON

香港天后容袓兒已扺達台灣準備小巨蛋表演

欣宜

aga唔止後生市場，應該係中年市場都好歡迎
之前上過個講耳機既forum 好多阿叔曬自己買左aga碟既相出黎

還好

好聽過愛情小品，但係有d悶
上個月首停止繁殖正好多

原來C AllStar出左新歌

一刻戀上

作曲：簡、賴映彤
填詞：黃偉文
編曲：賴映彤
監製：簡

首歌好90年代

原來陳詠謙都出到碟

陳詠謙 Chan Wing Him首張專輯【#Confession】

2首翻唱包括《#告白》| 《#字花》

以及4首全新原創歌曲：《#脂肪葡萄》 | 《#寫你太難》 | 《#給兒子的信》 | 《#不趕時間》

特別收錄《不趕時間 Late God Edition》

陳詠謙：「背負太多罪了，要好好認罪，然後悔改。」

專輯已於各大音樂平台同步上架！
立即收聽 ▶️

葉德嫻- 半生緣 (feat. MC仁 & 劉小華)

葉德嫻在歌德暗黑氣氛中上演殉麗壯烈的一幕，將原本邁克有關情愛的詩意歌詞重新演繹為有關香港命運的尖銳鞭撻，以鋼琴及提琴奏出淒麗悲涼的香港悲歌，唱出21世紀版本我們香港人命運的《半生緣》。

J.Arie要創作社會性音樂：遊戲玩法已經唔同晒

踏入出道第四年的雷琛瑜（J.Arie）就算你唔認得佢個樣，都會記得佢把聲，因為J.Arie出道至今主唱過不少電影的主題曲和插曲，好似《每一次都是你》（電影《第一次不是你》主題曲）、《不想再見》（電影《小姐誘心》主題曲）、《你死我活》（電影《紀念日》片尾曲）和近期的推出《我錯》（電影《失戀日》主題曲），在電影中，她用歌聲為大家說故事，用音符將情節印記在觀眾的腦海中。

談到唱過不少主題曲，J.Arie直言這都是一種幸運，「電影的歌通常會偏向大眾化的口味，大部分也是情歌，我也想過，將來可否將其他題材的歌可以擺進電影裡。」J.Arie本來就是一個唱作人，一講到創作就變得很活潑：「好似將上映的《貪狼》，入面有很多男人的戲份和打鬥場面，我諗放隻歌落去唔會係情歌喇掛？之後的《今晚打喪屍》也有機會用到我寫的歌，我正在計劃到底寫一首快歌，抑或交一首好正路的慢歌。」

標籤：
雷琛瑜J.Arie
樂娛談

踏入出道第四年的雷琛瑜（J.Arie）就算你唔認得佢個樣，都會記得佢把聲，因為J.Arie出道至今主唱過不少電影的主題曲和插曲，好似《每一次都是你》（電影《第一次不是你》主題曲）、《不想再見》（電影《小姐誘心》主題曲）、《你死我活》（電影《紀念日》片尾曲）和近期的推出《我錯》（電影《失戀日》主題曲），在電影中，她用歌聲為大家說故事，用音符將情節印記在觀眾的腦海中。
攝影：符祥定

J.Arie入行四年已唱過不少電影主題曲。 J.Arie入行四年已唱過不少電影主題曲。
相關文章
藝人自拍向消防員致敬 J.Arie望勿忘本意
J.Arie儲人生經歷 30歲出書做才女

談到唱過不少主題曲，J.Arie直言這都是一種幸運，「電影的歌通常會偏向大眾化的口味，大部分也是情歌，我也想過，將來可否將其他題材的歌可以擺進電影裡。」J.Arie本來就是一個唱作人，一講到創作就變得很活潑：「好似將上映的《貪狼》，入面有很多男人的戲份和打鬥場面，我諗放隻歌落去唔會係情歌喇掛？之後的《今晚打喪屍》也有機會用到我寫的歌，我正在計劃到底寫一首快歌，抑或交一首好正路的慢歌。」
電影歌曲一般都是情歌，而J.Arie就想試更多不同曲風。 電影歌曲一般都是情歌，而J.Arie就想試更多不同曲風。

J.Arie認為無論是一首電影歌還是普通的派台歌，「獨特性」也是相當重要的一環，「近幾年的電影精神好重要，不論是甚麼電影，如果呈現到香港精神，就已經會有很好的口碑。」幾年前的《狂舞派》就是好例子，香港人對於一個歌手的看法，也會因他們背後的想法而改變，「香港聽眾未必會留意歌手每一隻歌，但你會喜歡一個歌手，會是因為他們的精神。」

好似剛憑《女神》橫掃頒獎禮的鄭欣宜，人們喜歡她不是因為外表，而是喜歡她所表達出的想法，「我覺得聽眾喜歡你整個Image就會去聽你歌、看你的電影。觀眾更加想睇到你的真實性，想你和他更加近，人是立體的，台上的你只是冰山一角的一面，遊戲玩法已經唔同晒。」

至於J.Arie想表達的到底是甚麼精神呢？她坦言希望創作比較社會性的歌，因為記錄歷史也是創作人的責任，「藝術同文化不要虛構得太緊要，不要為Gimmick而做，而是紀錄做藝術的人對社會的心情。」講到香港很多流行曲都比較商業，與愛情有關，製作社會性的音樂會較難做主打？J.Arie直言這要看歌手想要什麼，「是要即時效果，抑或創造一個精神，令人覺得可以替自己發到聲音，會有一個使命感，如果長期只有愛情歌，其實不夠立體。」

J.Arie 雷琛瑜 -《我錯》- 電影「失戀日」主題曲Official Music Video

Source:

change your life 高過 問世/鏡像

係喎，容生邊首歌咁多人聽

J.Arie想做Kay接班人
都係港大畢業

唔會出實體碟吧

歌路好唔同喎 不過我覺得佢做戲幾好

你地講完先留意到 阿fred隻碟都好多人聽

J.Arie出道時唱過第一志願、我就是主角
不過呢一兩年啲歌都幾MK下

係，陳柏宇10週年演唱會係會出DVD，1月26日各大唱片舖有得買啦！買返隻新年假期同親朋戚友一齊又得，送禮又得！

「修煉十年 成就今日」
陳柏宇10週年演唱會 Jason Chan The Players Live In Concert 2016 DVD + 2CD
答謝支持 完美演繹
130分鐘精彩内容聲畫全記錄

1. Opening
2. 上集大結局
3. 車匙
4. 永久保存
5. 一字一淚
6. 尊嚴
7. 萬中無一
8. 夭心夭肺
9. 我愛你夠貴
10. 固執
11. 回眸一笑
12. 親愛的仇人
13. 巴別塔
14. 一步一生
15. I Miss You
16. 動物農莊
17. 你瞞我瞞
18. 別來無恙
19. 乜青
20. I Wanna Fly
21. Medley : 斷絕來往/告別之前/I Will be Loving You
22. 請跟我走
23. 沒有你, 我甚麼都不是
24. 時機
25. 拍一半拖
26. 醫生的悲哀
27. 逸後
28. Medley : 約定/漣漪
29. Medley: 雨後陽光/可樂/我的親愛
30. 別怕失去

#陳柏宇十週年演唱會
#陳柏宇

好難聽

Joey 隻新貴仲高排名過佢死推爛推既雙子座
如果佢plug呢隻2016拎獎應該無咁多人插
最多都係話佢又唱k歌姐

宋禮首C3PO聽聽下又幾好loop

香港人不嬲都鍾意K歌

我都覺

係

比比鳥featuring project
第一個女歌手我本身估shiga/梁詠琪 點知係岑寧兒

嘉儀隻碟下個月出實體碟

收到風Aga生日瘋狂開P

來忘掉過去 來淫亂派對
有林德信

圈子交雜太多

一個月兩首新歌咁癲

估佢唔倒喎 聽下先

鳩柏豪又想以量取勝搶男金？

好似趕演唱會 個project 幾正

林德信之前係咪一腳踏兩船

諗起問好個MV

睇黎開始回塘…
我而家仲loop緊有人共鳴

其實15年底都出到幾首hit歌/好歌

好想aga遠離林生

不如Yan Ting同AGA一齊捧

林生係咪環球 我都覺得捧yan ting好過捧林生

咁有人共嗚又真係好好聽既
佢自從出完有人共鳴隻碟上哂樽頸

孤雛
二人暫借星火....你笑了不需要我

成隻碟最容式情歌就係新貴

第一眼睇錯岑晉晴

仆你個街

新post

[廣東歌] 香港流行音樂討論 (2)